<?xml version="1.0" encoding="utf-8"  ?>
	<!--
		Project: ProffiCV Author : Voronetski Yevgen Date : 15 Dec. 2007
		Desc : The document contains structured cv information in russian.
	-->
<cv version="Русская версия 3.0. Последнее обновление - "
	locale="ru">
	<!--
		Section contains personal information such as name, address, mobile
		phone,email, etc.
	-->
	<personalInfo title="Information Personnelle">
		<lastName>Воронецкий </lastName>
		<firstName>Евгений</firstName>
		<middleName>Игоревич</middleName>
		<address>Киев, Украина</address>
		<googleMapLocationString>Lannion, France</googleMapLocationString> <!-- This variable must be in english, for google map API that does not understand cyrilic yet-->
		<mobile>Телефон: +33 7 83 05 45 53</mobile>
		<emailImagePath>Эл. почта : &lt;img src="Ressources/images/email.gif" title="AntiSpam Protection"/&gt;</emailImagePath><!-- We'll use an image of email instead of plain text. Defend against spummer robots. -->
        <job-title>Hands-On CTO, Архитектор и Разработчик с сильной экспертизой в экосистеме Java</job-title>
		<additionalInfo></additionalInfo>
	</personalInfo>
    <summary title="Резюме">
        Почти 20 лет опыта в разработке программного обеспечения для финансовых/страховых учреждений, розничной торговли и телекоммуникаций.
        С 2017 года возглавляю свою собственную компанию по разработке программного обеспечения – DevAtlant.
        Наше крупнейшее достижение – создание и управление платформой электронной коммерции для Leroy Merlin в Украине. 7 лет. 5 инженеров.
        Член CCIFU в Киеве, Украина, и Anticipa в французском телекоммуникационном капитале, Ланьон.
        Провожу практические курсы «Software Craftsmanship» для студентов Харьковского национального экономического университета имени Симона Кузнеца.
        Увлекаюсь каллиграфией и ведением дневников.
    </summary>
	<!-- Section about my education-->
	<education title="Образование">
		<organisation>
			<name>Coursera</name>
			<speciality>Курсы оnline</speciality>
			<date>2012</date>
			<desc>Software Engineering for Software as a Service (Ruby/RoR) from UC Berkeley;</desc>
			<url>http://www.coursera.org</url>
			<note></note>
		</organisation>
		<organisation>
			<name>Teamlog Institute</name>
			<speciality>Образовательные программы организованные Teamlog Institute</speciality>
			<date>2008</date>
			<desc>Еффективное общение, курсы английского языка (intermediate level)</desc>
			<geolocalization>Париж, Франция</geolocalization>
			<url>http://www.open-groupe.com</url>
			<note></note>
		</organisation>
		<organisation>
			<name>Национальная консерватория исскуств и профессий(CNAM)</name>
			<speciality>Экономический менеджмент предприятий для инженера.</speciality>
			<date>2005</date>
			<desc>Социальный менеджмент.</desc>
			<geolocalization>Шамп-сюр-Марн, Франция</geolocalization>
			<url>http://www.cnam.fr</url>
			<note></note>
		</organisation>
		<organisation>
			<name>Университет Пари-Эст Марн-ля-Валле ( Université Paris-Est Marne-la-Vallée )</name>
			<speciality>Специальность «Коммуникации, Сеть, Изображение».</speciality>
			<date>2004-2005</date>
			<desc>Диплом инженера (Master Degre) по созданию программного обеспечения.</desc>
			<geolocalization>Шамп-сюр-Марн, Франция</geolocalization>
			<url>http://www.univ-mlv.fr</url>
			<note></note>
		</organisation>
		<organisation>
			<name>Украинский Государственный Химико-Технологический Университет</name>
			<speciality>Специальность - « Специализированные компьютерные системы »</speciality>
			<date>1999-2004</date>
			<desc>Диплом специалиста компьютерных систем, с отличием (2004).</desc>
			<geolocalization>Днепропетровск, Украина</geolocalization>
			<url>http://udhtu.com.ua</url>
			<note></note>
		</organisation>
	</education>

	<!-- Section about my professional experience. -->
	<experiences title="Профессиональный опыт">
        <company>
            <date>С августа 2017</date>
            <name>DevAtlant</name>
            <activity>IT-консалтинг</activity>
            <geolocalization>Киев/Ланьон</geolocalization>
            <jobTitle>Основатель и CTO</jobTitle>
            <jobDesc>
                Основные обязанности:
                • Предпродажи – сбор бизнес-контекста, определение границ, представление различных решений с их стоимостью, реализация PoC, составление коммерческих предложений, проведение переговоров.
                • Определение архитектуры, запуск проектов, внедрение референсных модулей, поддержка проектной документации и стандартов кодирования.
                • Организация и управление процессом поставки программного обеспечения с учетом приоритетов всех заинтересованных сторон.
                • Создание персонализированных инструментов мониторинга и наблюдаемости на базе ELK для улучшения управления инцидентами в production-среде.
                • Решение критических проблем с производительностью в период COVID-19 путем оптимизации JVM, Spring, Apache и PostgreSQL.
            </jobDesc>
            <technologiesList>
                Java, Spring/SpringBoot, Thymeleaf, Hibernate, Maven, jUnit/Mockito, Docker, ELK, PostgreSQL, REST-API.
                Инструменты индустриализации: Git, Jenkins, Sonar, Nexus, Redmine, Slack.
            </technologiesList>
            <url>http://www.devatlant.com</url>
            <note></note>
        </company>
		<company>
			<date>С Октября 2011</date>
			<name>Octetis</name>
			<activity>IT-консалтинг</activity>
			<geolocalization>Киев, Украина</geolocalization>
			<jobTitle>Инженер-программист</jobTitle>
			<jobDesc>
                Проект - мультимедийная SaaS платформа
                (онлайн видеостриминг и чаты), команда backend-разработки - 5 человек.
                Архитектура была разработана с учетом требований горизонтальной масштабируемости. В продакшн-среде использовалось более 20 серверов с разнородными технологиями и функциями. Ниже представлен список модулей/функций, за которые я отвечал:
                Разработка модулей на Java SE для плагинов к WowzaStreamingEngine (RTMP-серверу), обеспечивающих запись видео, создание скриншотов и безопасный доступ к видеопотокам.
                Разработка расширений для Tigase (XMPP-сервер): модуль аутентификации, совместимый с SASL (RFC 2222), антиспам-интерцептор, асинхронный модуль для индексирования сообщений в ElasticSearch для мониторинга и поиска в режиме близком к реальному времени.
                Параллельный кластер Memcached для обработки изображений за менее чем 20 миллисекунд (6K изображений в секунду). Кластер построен по модели Producer/Consumer и включает следующий конвейер: Wowza → Memory pipe → Java → Memcached → Nginx.
                Разработка и интеграция платежного модуля, совместимого с PCI-DSS (электронный кошелек).
                Реализация видеотранскодирующего кластера с использованием Spring Boot, Thrift и ffmpeg.
                Ответственность за индустриализацию процесса разработки ПО (Git, Redmine, Jenkins, Sonar, Nexus и т.д.).
                Участие в процессе найма сотрудников и внешних подрядчиков.
                Оказание технической поддержки в управлении различными проектами.
            </jobDesc>
            <technologiesList>
                Java/J2EE, Tigase XMPP server, FFmpeg, WowzaStreamingEngine RTMP server, GlassFish, JPA, JAX-WS, Maven, TestNg, Arquillian, Google Guava, Memcached, Redis, Logstash, Kibana, Ansible, RTMP, Flash, OSMF.
            </technologiesList>
			<url>http://www.octetis.com</url>
			<note></note>
		</company>
         <company>
			<date>Июль 2008 - Октябрь 2011</date>
			<name>Open-Groupe (Teamlog)</name>
			<activity>IT-консалтинг</activity>
			<geolocalization>Париж/Ланньйон/Киев</geolocalization>
            <jobTitle>Технический лидер</jobTitle>
			<jobDesc>
                 Участие в разработке и управлении высокотехнологичными программными проектами (некоторые из них offshore-проекты).
                 Ответсвенный за техническое качество. Разработка архитектуры, решение важных технических проблем. Установка и конфигурация инфраструктуры проектов : SVN, builds, unit tests, Mantis.
                 Ответственный за общение с заказчиком. Ревью кода.
                 Участие в индустриализации разработки (непрерывная интеграция, качество проектирования/кода, метрики, Фабрики разработки).
				 Проведение технических собеседований.
				 Технический аудит Java/J2EE проектов (ISO-9126, Sonar, PMD, Cobertura, Metrics, SourceMonitor).
            </jobDesc>
            <technologiesList>
            	Java/J2EE, Spring, Hibernate, Quartz, Struts, JUnit, Servlets/JSP, JAAS, JAXB, decompiler JAD, MySQL, LDAP, Ant, Maven, Nexus, Sonar, TeamCity, DBUnit, Linux, RPM, PowerDesigner, Redmine+Mylyn.
			</technologiesList>
			<url>http://www.open-groupe.com</url>
			<note></note>
		</company>
		<company>
			<date>Oктябрь 2006 - Май 2008</date>
			<name>DVK-Tech</name>
			<activity>IT-консалтинг</activity>
			<geolocalization>Париж, Франция</geolocalization>
			<jobTitle>Инженер-программист Java/J2EE</jobTitle>
			<jobDesc>Выполнение различных технических миссий для клиентов компании. Перечень этих миссий представлен ниже с пометкой ***</jobDesc>
			<url>http://www.dvk-tech.com</url>
			<note></note>
		</company>
		<company isConsulting="true">
			<date>Ноябрь 2007 - Май 2008</date>
			<name>Générali</name>
			<activity>Страхование</activity>
			<geolocalization>Сан-Дени, Франция</geolocalization>
			<jobTitle>Инженер-программист Java/J2EE </jobTitle>
			<jobDesc>Участие в разработке корпоративного приложения (серверной части), в контексте миграции ИС.
                        Создание модулей для интеграции сервера с внешними информационными системами.
                        Процесс разработки строго регламентирован и основан на некоторых промышленных стандартах создания программного обеспечения.
			</jobDesc>
			<technologiesList>
            	JAVA/J2EE, EJB, RMI, сервер приложений WebSphere 6.1, Oracle, Toad, SQuirreL, MyEclipse, UML. Интенсивное использование SQL.
			</technologiesList>
			<url>http://www.generali.fr</url>
			<note></note>
		</company>
		<company isConsulting="true">
			<date>Октябрь 2007</date>
			<name>SMI-Mutuelle</name>
			<activity>Страхование</activity>
			<geolocalization>Париж, Франция</geolocalization>
			<jobTitle>Консультант/Аудитор Java/J2EE</jobTitle>
			<jobDesc>Аудит веб приложения для управления бизнес-процессов (workflow) прерприятия.
				Анализ и документирование существующей архитектуры с предложениями по оптимизации и дальнейшему развитию.
				Подготовка технической документации по описанию создания и настройки среды разработки. Использование диаграмм UML.
			</jobDesc>
			<technologiesList>
            	Java/J2EE, Servlet, Java Service Wrapper, Winstone, Oracle 8, Eclipse.
			</technologiesList>
			<url>http://www.mutuelle-smi.com</url>
			<note></note>
		</company>
		<company isConsulting="true">
			<date>Март 2007 - Октябрь 2007</date>
			<name>Mondial-Assistance</name>
			<activity>Страхование</activity>
			<geolocalization>Париж, Франция</geolocalization>
			<jobTitle>Инженер-программист Java/J2EE</jobTitle>
			<jobDesc>Разработка проектов "e-commerce".
				Реализация слоя персистентности данных на основе и Hibernate и JDO(XCalia).
				Разработка графического интерфейса пользователя соглаcно шаблону проектирования "Модель-Представление-Контроллер" (использование Struts).
				Создание графических компонентов на основе модели AJAX.
				Разработка слоя бизнес-логики приложения (POJO).
				Участие в разработке технической архитектуры нескольких модулей.
			</jobDesc>
			<technologiesList>
            	Java/J2EE, JDBC, Struts 1.3, Hibernate, Servlet/JSP, JSTL, Tomcat 5.5, MySQL 4.1, Oracle 10g, сторонние библиотеки Log4j, FreeMaker, Common-Controls.
			</technologiesList>
			<url>http://www.mondial-assistance.fr</url>
			<note></note>
		</company>
		<company isConsulting="true">
			<date>Октябрь 2006 - Февраль 2007</date>
			<name>Интернет-агенство DUKE</name>
			<activity>Интернет-агенство</activity>
			<geolocalization>Париж, Франция</geolocalization>
			<jobTitle>Инженер-программист Java/J2EE</jobTitle>
			<jobDesc>Построение архитектуры и реализация веб-приложений по 3-ех звенной модели.
				Разработка компонента безопасности на основе Tomcat « container managed security ».
				Слой персистентности реализован на "чистом" API JDBC, использование пуллинга.
				Разработка модулей взаимодействия с интерфейсом пользователя выполненным по технологии Flash.
				Создание графических компонентов на основе модели AJAX.
				Разработка приложения-демона для отслеживания работы интернет сайтов.
				Мультипоточное приложение реализовано в виде демона для операционной системы Linux Debian, использование библиотеки JSVC.
			</jobDesc>
			<technologiesList>
            	Java/J2EE, JDBC, Servlet/JSP, Tomcat 5.5, MySQL 4.1, PostgreSQL, сторонние библиотеки Log4j, Velocity, Jakarta Commons, JSVC.
			</technologiesList>
			<url>http://www.duke-interactive.com</url>
			<note></note>
		</company>
		<company>
			<date>Декабрь 2005 - Август 2006</date>
			<name>ISD - Information Systems Development</name>
			<activity>Разработка программного обеспечения</activity>
			<geolocalization>Днепропетровск, Украина</geolocalization>
			<jobTitle>Программист Java/J2EE</jobTitle>
			<jobDesc>Участие в разработке web-приложения контроля присутствия служащих (Time management system).
				Используемые технологии: серверы приложений JBOSS, WebSphere, СУБД Oracle, Hibernate, Spring, JSF, JNDI.
				Выполненные задачи: создание элементов пользовательского интерфейса на основе JSF; миграция сервера приложений с WebSphere на JBoss;
				Создание скиптов стресс-тестинга приложения с использованием OpenSTA и языка SCL; управление проектом технической поддержки приложения.</jobDesc>
			<url>http://www.isd.dp.ua</url>
			<note></note>
		</company>
		<company>
			<date>Апрель 2005 - Октябрь 2005</date>
			<name>LegitiName</name>
			<activity>Разработка программного обеспечения</activity>
			<geolocalization>Румелянж, Люксембург</geolocalization>
			<jobTitle>Инженер-программист Microsoft .NET/C#</jobTitle>
			<jobDesc>Эволюция продукта "SiteAudit". Выполненные задачи: разработка спецификаций и технического задания;
				Программирование на платформе Microsoft .NET / C#.
			</jobDesc>
			<technologiesList>
            	.NET/C#, WinForms, XML (XPath, XSD), ADO.NET, Microsoft SQL Server, библиотеки "Microsoft XMLDiff and XMLPatch 1.0" и "HtmlAgilityPack".
			</technologiesList>
			<url>http://www.legitiname.com</url>
			<note></note>
		</company>
	</experiences>

	<!-- Section about technologies I use in my work. -->
	<technologies title="Профессиональные знания">
		<technology-domain>
			<name>Операционные системы</name>
			<itemsList>Mac OS X; MS Windows; Linux.</itemsList>
		</technology-domain>
		<technology-domain>
			<name>Языки программирования</name>
			<itemsList>Java , C# , Python, Pascal, PHP.</itemsList>
		</technology-domain>
		<technology-domain>
			<name>Java/J2EE</name>
			<itemsList>Core Java, Application/web servers, JDBC, Servlets/JSP, JNDI, RMI, EJB, Web Services.
					Серверы приложений/веб сервера : JBoss, WebSphere, Tomcat, Resin.
					Понимание ключевых моментов многоуровневых распределенных архитектур: POJO/EJB,	персистентность данных, безопасность, транзакции, мультипоточное программирование, логирование.
					Фреймворки и сторонние библиотеки Java: Log4j, Spring, Struts,
					Hibernate, библиотеки Apache Commons, Velocity, iText, JSVC. XML (XSL, XPath, XSD), HTML(CSS, JavaScript).
					XUnit тестирование: JUnit, TestNG и DbUnit, интеграция с Spring testing.
					Быстрая разработка прототипов с Play framework и Spring Roo.
			</itemsList>
		</technology-domain>
		<technology-domain>
            <name>.NET</name>
            <itemsList>.NET/C# 3.5, NHibernate, MsBuild, NUnit, DbUnit, MS Visual Studio 2008 (Visual SVN, ReSharper, dotTrace)
            </itemsList>
        </technology-domain>
		<technology-domain>
			<name>СУБД</name>
			<itemsList>Microsoft SQL Server 2000, ORACLE 9i/10g, MySQL, PostgreSQL; SQL.</itemsList>
		</technology-domain>
		<technology-domain>
			<name>Инструментарий</name>
			<itemsList>Шаблоны проектирования (GoF+GRASP), UML, Eclipse, NetBeans, Microsoft Visual Studio, profiling - JProfiler/DotTrace, ANT, Maven, CVS, SVN, Git, SQuirreL, Toad, Far, MyGeneration, Doxygen, command line tools, скриптинг на Python, использование Yii для прототипов на PHP.</itemsList>
		</technology-domain>
		<technology-domain>
			<name>Индустриализация</name>
			<itemsList>Автоматизация сборок - Maven и Ant. Nexus, Sonar. XUnit - JUnit, TestNG, DBUnit. Автоматические функциональные тесты с Selenium. Анализ покрытия кода с Cobertura.
				Сервера постоянной интеграции Hudson/Jenkins и TeamCity.
				Метрики качества кода - Sonar, FindBug, PMD. Управление проектами, вики, bug tracker - Redmine. Использование фабрик программного обеспечения.
			</itemsList>
		</technology-domain>
		<technology-domain>
			<name>Сертификаты</name>
			<itemsList>Успешно прошел тестирование в системе Brainbench и имею сертификаты по следующим направлениям:</itemsList>
		</technology-domain>
	</technologies>

	<!-- This section describes my language skills -->
	<languages title="Языки">
		<language>
			<name>Русский</name>
			<desc>Родной.</desc>
		</language>
		<language>
			<name>Украинский</name>
			<desc>Родной.</desc>
		</language>
		<language>
			<name>Французский</name>
			<desc>Свободное владение. Более 10 лет разговорной практики.
				Европейские дипломы по французскому языку: DELF 1, DELF 2, B1, B2, B3, C2/DALF.</desc>
		</language>
		<language>
			<name>Английский</name>
			<desc>Понимание/составление документов в письменной форме - очень хорошо. Устное общение - хорошо.</desc>
		</language>
		<language>
			<name>Итальянский</name>
			<desc>Начальный уровень. Занятия в Итальянском институте культуры Dante ALIEGHIERI, г. Киев</desc>
		</language>
	</languages>

	<!-- Section about my interests, hobbies, sports I do, etc -->
	<miscellanea title="Дополнительная информация">
		<item>
			<name>Интересы</name>
			<desc>Java, принципы создания современного ПО, проектирование и юзабилити графического интерфейса пользователя , география, иностранные языки.</desc>
		</item>
		<item>
			<name>Спорт</name>
			<desc>Атлетика, спортивная гимнастика, плавание, волейболл.</desc>
		</item>
		<item>
			<name>Блог</name>
			<url>http://yevgen-fr.blogspot.com</url>
			<desc>Мой личный технический блог (на французском языке). Основные темы - ИТ, программирование, Java.</desc>
		</item>
		<item>
			<name>Open Source</name>
			<url>https://github.com/yev</url>
			<desc>Интересуюсь разработками "опен сурсных" проектов. Нравиться читать и вникать в красивый код. Не так часто как хотелось бы, но учавствую в некоторых проектах.</desc>
		</item>
		<item>
			<name>IT-Конференции</name>
			<desc>Регулярно и с большим интересом посещаю различные Java конференции : Paris Jug, JavaOne 2011 в Москве</desc>
		</item>
	</miscellanea>

	<!-- This section contains localized message for different labels on the page. -->
	<localization>
		<label_CompanyName>Компания</label_CompanyName>
		<label_JobTitle>Должность</label_JobTitle>
		<label_JobDecs>Описание проекта</label_JobDecs>
		<label_GeoLocalization>Расположение</label_GeoLocalization>
		<label_URL>Веб-сайт</label_URL>
		<label_Activity>Вид деятельности</label_Activity>
		<label_Page4Pdf>Страница</label_Page4Pdf>
		<label_DownloadPdf>Загрузить CV в формате PDF</label_DownloadPdf>
		<!-- The fast navigation Panel -->
		<navigationPanel>
			<title>Панель быстрой навигации</title>
			<link_hide>Скрыть</link_hide>
			<link_show>Показать</link_show>
		</navigationPanel>
		<label_print_html>Версия для печати</label_print_html>
		<label_CurrentPositionTitle>Hands-On CTO, Java Архитектор</label_CurrentPositionTitle> <!-- Added for PDF version -->
		<label_technologyList>Использованные технологии</label_technologyList>
	</localization>
</cv>
